<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Objective-C | Por puro gusto]]></title>
  <link href="http://avacaflores.github.io/blog/categories/objective-c/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://avacaflores.github.io/"/>
  <updated>2014-07-30T22:08:48-04:00</updated>
  <id>http://avacaflores.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alfonso Vacaflores]]></name>
    <email><![CDATA[avacaflores@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Removiendo SKnode en iOS 8]]></title>
    <link href="http://avacaflores.github.io/blog/2014/07/30/removiendo-SKnode-en-ios8/"/>
    <updated>2014-07-30T21:12:02-04:00</updated>
    <id>http://avacaflores.github.io/blog/2014/07/30/removiendo-SKnode-en-ios8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La nueva versión de Xcode 6 trae muchos cambios entre ellos algunos que mas bien parecerían ser errores, tal es el caso de la función <code>removeFromParent</code> en SpriteKit.</p>

<h2>El problema</h2>

<p>Normalmente en un juego desarrollado en SpriteKit se utiliza el siguiente código para eliminar todos los <strong>SKNode</strong> que estan fuera del <strong>SKScene</strong> o que cumplen determinada condición. El siguiente código es usado por ejemplo en la función <code>didSimulatePhysics</code></p>

<p>```
[self enumerateChildNodesWithName:@&ldquo;mySprite&rdquo; usingBlock:^(SKNode <em>node, BOOL </em>stop) {</p>

<p>  [node removeFromParent];</p>

<p>}];
```</p>

<p>Sin embargo, este código que fue usado en varias versiones de iOS no es válido en iOS 8 ya que causa un error cuando es ejecutado. Aparentemente el usar <code>removeFromParenet</code> dentro de un bloque no es un procedimiento valido a partir de la versión de Xcode 6.</p>

<h2>La solución</h2>

<p>Para lograr remover los <strong>SKNode</strong> de un <strong>SKScene</strong> sin utilizar este código tendremos de dilatar el comando hasta que todos los nodos sean enumerados, la propuesta es usar el siguiente código:</p>

<p>```
NSMutableArray* nodesToRemove = [NSMutableArray array];</p>

<p>[self enumerateChildNodesWithName:@&ldquo;mySprite&rdquo; usingBlock:^(SKNode <em>node, BOOL </em>stop) {</p>

<p>  [nodesToRemove addObject:node];</p>

<p>}];</p>

<p>for (SKNode* node in nodesToRemove){</p>

<p>  [node removeFromParent];
}
```</p>

<p>Simplemente guardamos todas las referencias de los nodos a eliminar en un <strong>array</strong> y luego removemos todos los nodos que fueron almacenados.</p>

<p>Esperemos que este <strong>workaround</strong> sea algo temporal y que este comportamiento sea solo un error que será solucionado en versiones futuras de Xcode. La versión en la cual fue utilizado este código es Xcode 6 (Beta 4).</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
