<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Por puro gusto]]></title>
  <link href="http://avacaflores.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://avacaflores.github.io/"/>
  <updated>2014-05-12T23:21:04-04:00</updated>
  <id>http://avacaflores.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alfonso Vacaflores]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sobre Este Blog]]></title>
    <link href="http://avacaflores.github.io/blog/2014/05/09/sobre-este-blog/"/>
    <updated>2014-05-09T18:42:44-04:00</updated>
    <id>http://avacaflores.github.io/blog/2014/05/09/sobre-este-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://avacaflores.github.io/images/blog/blogging.jpg" width="400">
Después de muchos años y de algunos intentos fallidos he decido iniciar este blog dedicado a la tecnología. Como su título lo dice, este blog es <strong>&ldquo;Por puro gusto&rdquo;</strong> a esta pasión que la he reencontrado después de muchos años. Como buen <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Geek">geek</a> esto de escribir no es lo mío pero estoy confiado que podré plasmar algo de mi conocimiento en estos posts. [wiki: test]test</p>

<p>Mi principal objetivo es el de dejar de usar &ldquo;notepad&rdquo; para tomar notas de cosas interesantes que aprendo, de links a sitios que tienen contenidos que me sirve e intentaré poner todo esa información en este sitio. De paso si esta información es de provecho para alguien más me dará mucho gusto poder aportar en algo.</p>

<p>Como ya se habrán dado cuenta en estas pocas líneas, este blog será escrito en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Spanglish">spanglish</a>, no es lo más me gusta pero el mundo de la tecnología esta dominado por el inglés. Un 99% de las veces el intentar traducir términos que se usan comúnmente en inglés resulta en un texto que es totalmente extraño y por ende este deja de ser útil.</p>

<p>Bienvenidos al blog, espero lo disfruten como yo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
